
\label{sec:pdfparam}
%%%%%%%%%%%
%Different parametrisation for PDFs at the starting scale present in \fitter\ are described in this section.
%It starts from various standard functional forms (\ref{sec:stdform}), it follows with the bi-log-normal functional form (\ref{sec:log}), and it extends to more exotic forms based on generalised polynomial such as Chebyshev (\ref{sec:cheb}).

در این بخش پارامترسازی‌های مختلف ممکن برای
PDF
ها در مقیاس اولیه که در 
\fitter
موجود هستند، توضیح داده می شود. بخش
\ref{sec:stdform}
توابع استاندارد را پوشش می دهد،
\ref{sec:log}
توابع معمولی
bi-log
را پوشش می دهد و بخش
\ref{sec:cheb}
شکل‌های عجیب و غریب که بر اساس چند‌جمله‌ای‌های تعمیم یافته مانند چندجمله‌ای‌های چبیشف می‌باشد را توصیف می‌کند.

\subsubsection{فرم توابع استاندارد}
\label{sec:stdform}
%%%%
عبارت «فرم توابع استاندارد» بعد از مراجعه به یک چندجمله‌ای ساده که در میان ناحیه
$x$
کوچک و بزرگ وارد می‌شود، قابل درک است:
\begin{equation}
 xf(x) = A x^{B} (1-x)^{C} P_i(x),
\label{eqn:pdf_std}
\end{equation}

فرم‌های استاندارد عموما توسط گروه‌های 
PDF
استفاده می‌شوند.

%%%%
\begin{itemize}

%%%%
\item \bf{سبک
HERAPDF}\rm

PDF
های پارامتری شده در
HERA
توزیع‌های ظرفیت
$xu_v$
و
$xd_v$
، توزیع گلوئون
$xg$
، کوارک‌های دریا
$u$
مانند و
$d$
مانند 
$x\bar{U}$
و
$x\bar{D}$
که در آن
$x\bar{U} = x\bar{u}$
و
$x\bar{D} = x\bar{d} +x\bar{s}$.
.
شکل تابعی استاندارد زیر برای پارامتربندی آن‌ها استفاده می‌شود.
\begin{equation}
 xf(x) = A x^{B} (1-x)^{C} (1 + D x + E x^2),
\label{eqn:pdf}
\end{equation}
%
که در آن پارامترهای نرمالیزاسیون،
$A_{uv}, A_{dv}, A_g$
، بوسیله قوانین جمع عدد و قانون جمع تکانه مقید شده اند. پارامترهای
$B$
باهم برابر قرار داده شده‌اند،
 $B_{\bar{U}}=B_{\bar{D}}$
 ، بنابراین برای توزیع‌های دریا فقط یک پارامتر
$B$
وجود دارد. توزیع کوارک شگفت در مقیاس اولیه وجود دارد و در
$Q^2_0$
فرض شده است که برابر باشد با
$x\bar{s}= f_s  x\bar{D}$
. نسبت شگفت،
$f_s=0.31,$
انتخاب شده است که با بدست آوردن این نسبت با استفاده از تولید دو-میون نوترینوی برانگیخته سازگار است. به علاوه برای تأکید روی
$x\bar{u} \to x\bar{d}$
برای
$x \to 0$
و
$A_{\bar{U}}=A_{\bar{D}} (1-f_s)$
. پارامترهای
$D$
و
$E$
تا زمانی‌که
$\chi^2$
بیشتر نشود، یک به یک اضافه می شوند. این شیوه انعطاف پذیری بیشتری را هنگامی‌که داده های دقیق‌تر را به برازش وارد می‌کنیم، مجاز می‌کند، برای مثال هنگامی‌که داده‌های
\lr{HERA II}
را اضافه می‌کنیم. بهترین نتایج برازش برای مجموعا
$10$
پارامتر آزاد هنگامی‌که برازش فقط روی داده های
\lr{HERA I}
انجام می‌شود
(
برازش‌ها به
HERAPDF1.0
ارجاع داده شده‌اند
)
، و 
$13$
پارامتر آزاد هنگامی‌ که داده‌های اولیه
\lr{HERA II}
را وارد می‌کنیم
(
برازش‌ها به
HERAPDF1.5
ارجاع داده شده‌اند
)
. در برازش‌های
HERAPDF
فرض بر این است که دانسیته کوارک شگفت دریا همانند دانسیته کوارک پایین می‌باشد. با اینحال، فرم تابعی جایگزین برای پارامتربندی دانسیته شگفت در مقیاس اولیه ارائه شده است:
\begin{equation}
xs(x)=f_s\frac{1}{1+\tanh(-(x-x_{hs}h_{hr}))},
\end{equation}

که در آن
$x_{hs} = 0.07$
و
$h_{hr} = 20$
، متناظر با اینکه دانسیته کوارک شگفت در حدود
$x\sim 0.07$
به نوبه خود تیز‌شکل است. این فرم توسط آنالیز 
HERMES~\cite{hermes}
 بدست آمده‌است.

\item \bf{سبک شگفت}\rm

برای مطالعات دانسیته کوارک دریا شگفت، پارامتربندی
$x\bar{D}$
با مجموع
$x\bar{d}(x)+x\bar{s}(x)$
جایگزین شده‌است:
\begin{equation}
x\bar{s}(x)=\frac{fs}{1-fs} A_{\bar{d}}x^{B_{\bar{s}}}(1-x)^{C_{\bar{s}}} .
\end{equation}

\item \bf{سبک قابل تغییر}\rm
%%%%

سبک قابل تغییر درحقیقت 
``
سبک
HERAPDF''
با اضافه کردن
$2$
پارامتر اضافی آزاد برای هر توزیع
PDF
می‌باشد، برای مثال پارامترهای
$D$
و
$E$
که انعطاف پذیری را در محدوده
$x$
میانی به ما می‌دهند. این سبک می‌تواند برای مطالعه حساسیت داده‌ها به توصیف
PDF
استفاده شود. در این مورد مجموع تعداد پارامترهای آزاد،
$22$ 
می‌باشد.

\item \bf{سبک
CTEQ}\rm

%%%%

\begin{equation}
 xf(x) = a_0 x^{(a_1+n)} (1-x)^{a_2} e^{a_3x} (1 + e^{a_4} x + e^{a_5} x^2),
\label{eqn:pdf_cteq}
\end{equation}
%
\end{itemize}

\subsubsection{فرم تابعی
Bi-Log-Normal}
\label{sec:log}
یک توزیع
Bi-Log-Normal
توسط
\cite{AndreSchoening}
برای
PDF
های وابسه به
$x$
پیشنهاد شد. این پارامتربندی از آماتورهای چندذره‌ای انگیخته شده است. دنباله عمومی زیر به عنوان پارامتربندی ارائه شده است.
\begin{equation}
xf(x)=x^{p-b\log(x)}(1-x)^{q-\log(1-x)}.
\label{eq:AS}
\end{equation}
این تابع می‌تواند راجع به تعمیم پارامتربندی که عموما توسط گروه‌های برازش استفاده می‌شود،باشد. برای ارضای قواعد جمع
QCD
، این فرم پارامتری به انتگرال‌گیری عددی نیاز دارد.

\subsubsection{فرم تابعی چندجمله‌ای چبیشف}
\label{sec:cheb}
یک تابع پارامتری براساس چندجمله‌ای چبیشف
~\LTRfootnote{Chebyshev}
می‌تواند برای دانسیته‌های گلوئون و دریا بکار رود. این چندجمله‌ای ها از
$\log x$
به عنوان یک آرگومان برای اهمیت رفتار در
$x$
کم استفاده می‌کند. این پارامتربندی برای
$x>x_{min} = 1.7\times 10^{-5}$
معتبراست.
PDF
ها در
$1-x$
ضرب می‌شوند برای اینکه از به صفر رسیدن آن‌ها در
$x\to 1$
اطمینان حاصل شود. فرم پارامتری اینگونه می‌باشد:
\begin{eqnarray}
x g(x) &=& A_g \left(1-x\right) \sum_{i=0}^{N_g-1} A_{g_i} T_i \left(-\frac{\textstyle 2\log x - \log x_{min} } {\textstyle \log x_{min} } \right)\,, \label{eq:glu} \\
x S(x) &=& \left(1-x\right) \sum_{i=0}^{N_S-1} A_{S_i} T_i \left(-\frac{\textstyle 2\log x - \log x_{min} } {\textstyle \log x_{min} } \right)\,. \label{eq:sea} 
\end{eqnarray}
که در آن جمع بر روی
$i$
تا
$N_{g,S}=15$
انجام می‌شود. نرمالیزاسیون
$A_g$
از قانون جمع اندازه حرکت بدست می‌آید.

امکان محاسبه قانون جمع اندازه حرکت بصورت آنالیز و شباهت کیفیت برازش با پارامتربندی
Regge
استاندارد با تعداد پارامترهای یکسان، مزایای این نوع پارامتربندی است.
%==========================================
\subsubsection {فرم تابعی پارامتربندی پراش}

\begin{itemize}
\item \bf{پارامتربندی پامرون}\rm

\newcommand\AP {{\cal P}}

پامرون
~\LTRfootnote{Pomeron}
در
$Q_0^2$
اولیه براساس دو توزیع تکی
$f_{g}$
و
$f_{+}$
که به شکل زیر هستند پارامتربندی شده است:
\begin{subequations}

\label{singlet}
\begin{eqnarray}
\frac{d}{dt}f_{+} &=&
\asotp\left[\AP_{\rm FF} f_{+} +\AP_{\rm FG}f_g
\right]
\\
\frac{d}{dt}f_{g} &=&
\asotp\left[
\AP_{\rm GF} f_{+} +\AP_{\rm GG}f_g
\right]
\end{eqnarray}
\end{subequations}

از آنجاییکه
$\Pom$
خنثی است، برای هر طعم
$q$
داریم
$f_{q} = f_{\bar q}$
. با فرض اینکه تمام
PDF
های کوارک‌های سبک باهم برایرند
\begin{equation}
f_d = f_u = f_s
\,,
\end{equation}
داریم
\begin{subequations}
\label{eq:pm}
\begin{eqnarray}
f_{q-} &\equiv& 0
\\
f_{q+} &\equiv& 2 f_q
\end{eqnarray}
\end{subequations}

و برای
$n_f = 3$
\begin{equation}
\label{eq:fq3}
f_{q+} = f_{+}/3,\; q = d,u,s
\,.
\end{equation}
بعنوان مثال
\begin{equation}
\Sgl q \equiv f_{q+} - \frac{1}{n_f}f_{+}
 = 0,\;\mbox{for}\; q = d,u,s
\,.
\end{equation}

این روش تمام 
PDF
ها را برای رهیافت
FFNS
می‌دهد، درحالیکه برای رهیافت
VFNS
،
$f_{h+}$
که
$h=c,b,t$
به طور دینامیک بالاتر از مقیاس انتقالی مربوطه
$Q_h^2$
تولید می‌شوند. بنابراین در 
$n_f > 3$
، توزیع تکی دارای مشارکت‌هایی از کوارک‌های سنگین می‌باشد و ما توزیع‌های غیر تکی
$\Sgl{h}$
که در رابطه زیر صدق می‌کند را داریم:
\begin{equation}
\label{eq:nsevol}
\frac{d}{dt}\Sgl h = \asotp\, \AP_{(+)} \Sgl h
\end{equation}

\end{itemize}
%\subsection {Parametrization at \texorpdfstring{$Q_0^2$}{Q0}}
%\subsubsection {Parametrization at {$Q_0^2$}}
{\bf پارامتربندی در
 {$Q_0^2$}} \\
%-----------------------------------------------------------
\label{sec:Par}

PDF
های کامل براساس رابطه
~\ref{eq:FD3}
بدست می‌آیند
\begin{equation}
f_k^{D(3)}(\beta,Q^2,\xi) =
\hat\Phi_\Pom(\xi)\, f^\Pom_k(\beta,Q^2)
+
\Phi_\Reg(\xi)\, f^\Reg_k(\beta,Q^2)
\end{equation}
که در آن 
$\hat\Phi_\Pom \equiv \Phi_\Pom/A_\Pom$
می‌باشد، و شارهای آن از رابطه‌های 
~\ref{eq:intFlux}
و
~\ref{eq:flux}
پیروی می‌کند.

PDF
های پامرون به صورت زیر پارامتربندی می‌شوند
\def\Cini#1#2{A^{(#1)}_#2}
\begin{equation}
\label{eq:fP0}
f^\Pom_N = \Cini N1  x^{\Cini N2} (1-x)^{\Cini N3}
%   \left(1 + \Cini N4 x \right)
  \; \exp\left(-\frac{d}{1.00001-x}\right)
\,,
\end{equation}
که در آن عامل میرایی
$d$
،
0.01
یا
0.001
درنظر گرفته می‌شود. برای گلوئون 
$N = \mathrm G$
و برای حالت تکی
$N = \mathrm S$
:
$f_{\rm S} \equiv f_+(n_f=3)$
، رابطه
~\ref{eq:fq3}
.


